華疑南沙部署導彈爭制空權

2018年05月04日

華疑南沙部署導彈爭制空權

【本報訊】中美貿易戰角力風起雲湧之際，美國媒體報道，中國在南沙群島再有新一輪軍事化部署。報道指出，中國解放軍分別在永暑礁、美濟礁及渚碧礁，設置鷹擊12型反艦導彈及紅旗9B型中遠程地對空導彈，若消息屬實，意味中國首次在具主權爭議的南沙群島部署導彈。軍事評論員黃東向《蘋果》記者指，從戰術意義而言，中國是要以陸地導彈取得南海制空權及制海權。

專家：威脅美國

美國CNBC電視網周三引述情報消息人士指，在過去一個月中，中國已在永暑礁、渚碧礁和美濟礁，部署鷹擊12型反艦導彈和紅旗9B型中遠程地對空導彈，島礁周圍300公里的目標都納於攻擊範圍內，當中包括鄰近的菲律賓、越南軍事設施，而早前已有報道，中國在南沙群島安裝疑似通訊干擾系統，引美方憂慮。

美國國防部拒絕評論，並指「我們不對情報問題發表評論」。美國智庫戰略與國際問題研究中心（CSIS）的南海專家波林認為，中方此舉不令人意外，亦是中國控制南海的重要一步。過去幾年來，中國在南沙群島填海造地及大興土木，路透社去年2月曾報道，中國在渚碧礁、美濟礁和永暑礁建20多個倉庫，屋頂可伸縮，建築物與儲放地對空導彈的設施相似。

中國外交部發言人華春瑩昨表示，中國在南沙群島部署國土防禦設施，是維護主權和安全的需要，也是主權國家享有的當然權利，不針對任何國家。

澳門軍事評論員黃東昨向《蘋果》指，從戰術意義而言，中國在島礁部署導彈，是要以地制空及以地制海，即以陸地導彈取得制空權及制海權。他說，就算戰鬥機及戰艦常態化巡邏，都不能每日全天候駐防，故要以導彈防範敵人。

黃東又說，中國填海造島後，透過《國際法》聲稱保護領海及200海里專屬經濟區，報道所指的兩款武器，射程已覆蓋上述島礁為中心半徑的超過200海里範圍，對美國有一定威脅性，對區內所有國家亦是攻擊性武器，而不是中國聲稱的防禦性武器。

上一則
白宮七雄全屬鷹派 劉鶴難應付

下一則
美斥中國侵人權 不當限制劉霞自由

等你起好，美軍收歸己用

侵侵: 起快d啦

55

邪惡軸心正式掘起

真係開一定守唔到，越南菲律賓既遠程火箭都射到點守

紅旗9擺左好耐係上面啦
只不過果期連登仔係咁打j
話美國會打鳩中國會阻止中國姐
果時係吹緊奧巴馬南海仲裁撚鳩中國

人地經北韓入嚟一陣就到
打南沙把撚

撚撚下 撚到中國填哂島 部處哂導彈
果期一有航母去南海
班7頭就高潮打哂j

無晶片換

圍佢

吱哪裝假狗，美國將計就計